二戰 點解當時日本唔聯同德國東西夾攻蘇聯?

德國單挑蘇聯已經打到莫斯科,
日本陸軍/空海都係出哂名
而且地理上日本又係鄰近蘇聯
加上中國東北一早比日本佔據哂, 擺哂重軍係到
如果東西方一齊夾擊蘇聯, 絕對可以收史太林皮
鄰近既中國當時仲打緊內戰
唔會有時間幫手, 而且 日本/中國軍力差太遠
根本幫唔到

有冇人可以解答下??

其實日本有試過係蒙古滿洲邊境同蘇聯打
空軍佔優但陸軍比紅軍秒左 即刻簽互不侵犯條約唔敢打 北方戰略失敗所以先要轉移重心向南發展打印度支那同東南亞
巴巴羅薩之際 希特拉有叫過日本一齊打但佢地堅決拒絕 因為唔想面對蘇聯東方陸軍同（有機會）西伯利亞駐軍

支那戰線都未結束，美國隨時準備郁手，日本邊敢開第三條戰線，唔使敢當時南進派仲係佔主流，荷屬東印度有日本需要既石油，馬來亞有橡膠，西伯利亞有乜？

如果唔打中國, 直接打蘇聯呢

無嘅，咁咪成班唔抵得寒冷嘅步兵在西伯利亞平原對蘇聯機械化部隊囉

有個咁弱嘅中國唔通唔蝦咩

蘇聯個時未機械化，蘇聯係諾門汗用既都係BT7同T26

而且以日軍如此差嘅機械化同後勤能力點樣係西伯利亞同蘇聯遠東軍團作戰

同意

集中力量打紅軍都無用，要諗下條補給會伸到幾長

資源問題，極東地區資源不及東南亞豐富，而日本自己本身又唔多戰略資源，要繼續打落去年東南亞地區的資源係非常 困難

無價值 西伯利亞得平原 無石油 無港口買入資源

BT7 同 T26 就算同德國打都好好打，T34 已經打到德國仆街

德國軍隊機動化程度當時黎講實屬頂尖之最 但因為天氣問題點都打唔入蘇聯 日本本身得空軍叫做前中期有睇頭少少之外 海陸軍都唔入流 打中國都打十世 佢有咩能耐打得入莫斯科 比佢有幾大個膽都唔得啦

BT7同T26同日本89式打都無優勢，同德國所謂好打其實係因為當時德軍既裝甲部隊其實遠遠少過蘇聯
T26打芬蘭個時已經成日比反坦克步槍打穿

二戰真係做到全機械化既其實得美軍，德軍都係少數既Panzergrenadier係全機械化，蘇軍更加唔使講

美軍真係用錢打死軸心國

當時日本坦克啲紙咁薄
求其拎支重機槍都隨時打穿佢啲裝甲
蘇聯坦克啲裝甲質素雖然參差
但支炮既口徑算大
對日軍坦克真係可以一炮一架

日本仲要只有一個裝甲師

留名睇連登小學歷史學家解說